### Pipeline предобработки данных и обучения моделей

Workflow состоит из следующих 3-х шагов:

1. Загрузка данных из источника с сохранением на диск в директории.
2. Обработка данных, в соответствии с используемой конфигурацией, указанной в `/src/config/config.py` и сохранение на диск в директорию `/data`.
   - Обработанные данные сохраняются в `/data`.
3. Тренировка модели на обработанных данных и сохранение обученной модели в `.pkl` формате.
   - Нэйминг моделей : `pre-{вариант предобработки}.mdl-{вариант модели}.pkl`.
   - Полученные модели сохраняются в директорию со значением *alias* из конфигурации: в `models/{alias}`.

На текущий момент реализовано 2 варианта предобработки данных и 2 варианта обучения модели `CatBoostClassifier` для решения задачи *мульти-классовой классификации* по предсказанию "здоровья" деревьев (**мертвое**, **пень**, **здоровое**).

### Текущий DAG работ по формированию данных для обучения и тренировки моделей
Генерация DAG-a: `snakemake --dag | dot -Tsvg > dag.svg`

![DAG image](/workflow/dag.svg)

### Логирование параметров и результатов обучения моделей

Параметры, используемые при обучении моделей и метрики, полученные на тестовых наборах, логируются при помощи Hydra в папку `outputs`.  

**Note**: в репозитории данной папки нет, так как она создаётся гидрой автоматически при сохранении логов.

### Воспроизводимость и настройки pipeline
Для того чтобы воспроизвести workflow локально, вам потребуется:
- Установить **micromamba**: [инструкция](https://mamba.readthedocs.io/en/latest/installation/micromamba-installation.html).
- Создать окружение, по инструкции в указанной `/workflow/SNAKEMAKE_ENV.md`.
- Запустить граф работ с помощью команды : `micromamba run -n snakemake-env snakemake --cores all`
  - <u>Выбор моделей для обучения и конфигурация параметров осуществляется в конфигурационном скрипте</u>.
  - Управление объемом выделяемых ресурсов на обучении моделей так же просходит через конфигурационный файл [config.py](/src/config/config.py) и реализуется в пайплайне [Snakemake](/workflow/Snakefile).
